%@Titre: Bordeaux -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant, d'inconnues $x$ et $y$:
\[\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=35$\\
$8x+7y=260$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\item Si $x$ désigne le prix d'un article, exprimer en fonction de $x$ le prix de cet article après une baisse de 20\%.
\item Pour l'achat d'un livre et d'un stylo, la dépense est de 35 francs. Après une réduction de 20\% sur le prix du livre et de 30\% sur le prix du stylo, la dépense n'est que de 26 francs.\par Calculer le prix d'un livre et celui d'un stylo avant la réduction.
\end{myenumerate}